黎巴嫩爆炸，又係一帶一路

吹水台冇人睇

Push

吹水台無人睇

推

綜合傳媒報導:

- 俄羅斯貨船Rhosus於2013年從佐治亞州駛往莫桑比克時因機件故障中途泊Beirut

- 船上有2750噸硝酸銨

- 艘船是由住嚮塞浦路斯嘅俄羅斯人Igor Grechushkin擁有的, 公司名叫Teto Shipping

- 2014年想離開時, 與黎巴嫩港口有紛爭被禁止離去 (原因可能係船被認為不適合航海, 或因未能向該港口支付必要費用)

- 拖左一段時間, 船東放棄左架船同船上烏克蘭船員, 最後困左響船上一年先至被釋放, 而船及貨物就被充公

詳情可以睇英國衛報 Andrew Roth: